有冇人可以同我解釋下「獨立委員會」

認真唔係幾明

就係委任一啲獨立人士，或具有公信力，擁護法治，絕不偏私嘅人領軍，去調查事件嘅來龍去脈，前因後果
因為當中會牽涉到好多機密，所以要有特首去授權

歡迎補充

多謝你！！！

重點分別係有傳召證人能力
例如可以叫警隊交出某片段某警員取證
監警會冇權

而依啲人多數係退休大法官